生日

周日是爸爸的生日。早上去公司取了生日包裹，里面是两条七匹狼的牛仔裤，给老人家过冬穿。妈妈做了很多好吃的，有鱼有虾，是父母辈的正常生日餐。我们三个碰杯，互相说着祝愿的话，然而还是有点冷清。晚饭时我把三人份的孜然炒肉全部吃光光，馋女人。晚上第一次带偶得出门，它马上嘘嘘和便便了，高兴。贝壳照例挑衅大狗，被大狗追的四处乱蹿，偶得哪里见过这阵仗，害怕得缩成一团，只好一路抱着，寻思着要再买一根牵引绳了。